馬來西亞要求高盛全額退還銀行費用 高盛股價暴跌 7.5%

捲入1MDB醜聞 高盛股價重挫
2018-11-13 02:15

在馬來西亞財長要求高盛全額退還其支付給與在劫難逃的投資基金掛鉤的銀行費用後，該公司股價創下兩年來單日最大跌幅。

高盛因其協助建立馬來西亞國家投資基金1MDB的角色而備受關注。該行在2012年和2013年安排了三筆債券交易，以資助1MDB籌集65億元，用來吸引外國投資。但是結果美國當局指責一名馬來西亞籍職員，從該基金中竊取了數十億美元，並用這些錢來支付數億美元的賄賂。

雖然這位名叫賴思納(Tim Leissner)的高盛投資銀行家已經認罪，但高盛表示賴思納和其他人欺騙了該公司並躲過了其內部控制。在他的認罪中，賴斯納表示，他向高盛監管人員隱瞞事實的行為是該銀行文化的一部分。

現在，據《彭博》報導，馬來西亞財長林冠英表示，該國正在尋求高盛全額退還為債券交易支付的6億元費用。

高盛還因美國司法部調查其在1MDB醜聞中的角色而面臨「巨額罰款」。

Goldman shares drop the most in 7 years as Malaysia seeks refunds on doomed deal
PUBLISHED 5 HOURS AGO | UPDATED AN HOUR AGO

Goldman Sachs shares slumped the most since November 2011 after Malaysia’s finance minister demanded a full refund of fees it paid the bank tied to a doomed investment fund.

The company’s stock was down 7.5 percent by the close of regular trading Monday, leading shares of financial firms lower amid a broad decline in equities. It was the biggest drop since an 8.2 percent drop in early November 2011.

Goldman has attracted scrutiny for its role in helping set up the Malaysian state investment fund known as 1MDB. The bank arranged three bond deals in 2012 and 2013 to fund 1MDB, raising $6.5 billion to supposedly attract foreign investment. Instead, U.S. authorities accused a Malaysian financier of stealing billions of dollars from the fund and using some of that money to pay hundreds of million of dollars in bribes.

While a Goldman investment banker named Tim Leissner has plead guilty to participating in the scheme, the bank has said that Leissner and others deceived the firm and dodged its internal controls. In his guilty plea, Leissner said his actions to hide facts from Goldman’s compliance staff were part of the bank’s culture.

Now, Malaysian Finance Minister Lim Guan Eng said the country is seeking a full refund of the $600 million in fees Goldman was paid for the bond deals, according to a Bloomberg news report based on a radio interview.

Goldman also faces “significant fines” from a U.S. Department of Justice investigation into its role in the 1MDB scandal.

Goldman Shares Tumble to 2016 Levels With 1MDB Pressure Mounting
By Felice Maranz
2018年11月13日 上午1:37 [GMT+8] Updated on 2018年11月13日 上午6:03 [GMT+8]

特朗普趁機郁呢班想中美和解的陷家鏟銀行家就好

執柒佢啦，搞完一單又一單

開多D牛熊盤

執埋成個美國好無？

白痴仔治國

攪下佢地再攪個金融海嘯2.0

再入晒佢地數

高盛抵啦

認銀唔認人嘅銀行佬 終於捉蟲

抵死